msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-26 21:20+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.0.0\n"

msgctxt "Class/&InventorDescription"
msgid ""
"Inventors are tinkerers, alchemists, and more. They bridge the space between "
"magic and technology."
msgstr "인벤터는 땜장이이자 연금술사, 그리고 그 이상입니다. 이들은 곧 마법과 기술 사이를 이어주는 가교입니다."

msgctxt "Class/&InventorTitle"
msgid "Inventor"
msgstr "인벤터"

msgctxt "Feature/&BonusCantripsInventorMagicalTinkeringDescription"
msgid ""
"You know how to invest a spark of magic into mundane objects. Learn these "
"cantrips: {0}"
msgstr "당신은 평범한 물건에 마법의 번뜩임을 어떻게 불어넣을지를 알고 있습니다. 다음 캔트립을 습득합니다: {0}"

msgctxt "Feature/&BonusCantripsInventorMagicalTinkeringTitle"
msgid "Magical Tinkering"
msgstr "마법의 땜질"

msgctxt "Feature/&CastSpellsInventorDescription"
msgid ""
"Can cast spells from the Inventor Spells list. You can use item that bears "
"your infusion or any universal focus as a focus for your spells. You can "
"cast a spell as a ritual if the spell has the ritual tag and you have it "
"prepared."
msgstr ""
"인벤터 주문 목록의 주문을 시전할 수 있습니다. 범용 주문시전 매개체나 자신이 마법 부여를 한 아이템을 자신의 주문을 위한 주문시전 "
"매개체로 사용할 수 있습니다. 또한 자신이 준비하고 의식 태그가 있는 주문을 의식으로 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellsInventorTitle"
msgid "Inventor Spellcasting"
msgstr "인벤터 주문시전"

msgctxt "Feature/&CraftingAffinityInventorMagicItemAdeptDescription"
msgid ""
"You have achieved a profound understanding of how to use and make magic "
"items:\n"
"• Your attunement limit raises by 1\n"
"• You craft items in quarter of the normal time."
msgstr ""
"마법 아이템을 어떻게 만들고 사용할지에 대해 통달했습니다:\n"
"•조율 한도가 1 증가합니다.\n"
"•아이템 제조에 드는 시간이 1/4로 감소합니다."

msgctxt "Feature/&CraftingAffinityInventorMagicItemAdeptTitle"
msgid "Magic Item Adept"
msgstr "마법 아이템 숙달"

msgctxt "Feature/&FeatureInventorInfusionPoolDescription"
msgid ""
"You've gained the ability to imbue mundane items with certain magical "
"infusions, turning those objects into magic items. Learn 4 infusion of your "
"choice. Whenever you gain a level in this class, you can replace one of the "
"inventor infusions you learned with a new one.\n"
"After each long rest you can infuse 2 items. If you try to exceed your "
"maximum amount of infused object, the oldest infusion ends and then new "
"infusion applies. The infusion also vanishes if you replace your knowledge "
"of the infusion."
msgstr ""
"평범한 아이템에 특정한 마법을 부여해 마법 아이템으로 만드는 능력을 얻었습니다. 원하는 마법 부여 4종을 습득합니다. 이 클래스의 레벨이 "
"오를 때마다, 자신이 배운 인벤터 마법 부여 하나를 다른 마법 부여로 교체할 수 있습니다.\n"
"긴 휴식 종료마다 아이템 2개에 마법을 부여할 수 있습니다. 최대치를 넘어 마법 부여를 할 경우, 가장 오래된 마법 부여가 종료되고 "
"새로운 마법 부여가 적용됩니다. 교체된 마법 부여가 적용됐던 아이템의 효과 또한 사라집니다."

msgctxt "Feature/&FeatureInventorInfusionPoolTitle"
msgid "Infusions"
msgstr "마법 부여"

msgctxt "Feature/&MagicAffinityInventorMagicItemSavantDescription"
msgid ""
"Your skill with magic items deepens more:\n"
"• Your attunement limit raises by 1\n"
"• You ignore class requirements on attuning to a magic item."
msgstr ""
"마법 아이템에 대한 숙련이 더욱 증가합니다:\n"
"•조율 한도가 1 증가합니다.\n"
"•마법 아이템 조율에 필요한 클래스 선결 조건을 무시합니다."

msgctxt "Feature/&MagicAffinityInventorMagicItemSavantTitle"
msgid "Magic Item Savant"
msgstr "마법 아이템 연구자"

msgctxt "Feature/&PointPoolInventorRightToolForTheJobTitle"
msgid "Know Your Tools"
msgstr "네 도구를 알라"

msgctxt "Feature/&PointPoolInventorSkillsTitle"
msgid "Inventor Skill Proficiencies"
msgstr "인벤터 기술 숙련"

msgctxt "Feature/&PointPoolInventorToolsTitle"
msgid "Inventor Tool Proficiency Choice"
msgstr "인벤터 도구 숙련 선택"

msgctxt "Feature/&PowerAfterRestStopInfusionsDescription"
msgid "Remove all infusions you put into items."
msgstr "아이템에 적용한 모든 마법 부여를 제거합니다."

msgctxt "Feature/&PowerAfterRestStopInfusionsTitle"
msgid "Terminate Infusions"
msgstr "마법 부여 종료"

msgctxt "Feature/&PowerInventorFlashOfGeniusDescription"
msgid ""
"When ally in 30ft fails saving throw by less than your Intelligence "
"modifier, you can use your reaction to improvise help that would give that "
"roll a bonus equal to your Intelligence modifier. You can use this ability "
"Intelligence modifier times per long rest."
msgstr ""
"30ft 내의 아군이 굴리 내성굴림 값과 DC의 차가 자신의 지능 수정치 미만일 경우, 반응행동으로 이를 도와 해당 굴림에 자신의 지능 "
"수정치만큼의 보너스를 부여할 수 있습니다. 이 능력은 긴 휴식 종료마다 자신의 지능 수정치와 같은 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerInventorFlashOfGeniusTitle"
msgid "Quick Wit"
msgstr "재빠른 재치"

msgctxt "Feature/&PowerInventorSpellStoringItemDescription"
msgid ""
"Create a wand that can cast one of the 1st or 2nd level Inventor spells. "
"Wand uses your Inventor spell attack modifier and save DC. Wand will "
"disappear when all charges are spent or if you create new wand."
msgstr ""
"1레벨 또는 2레벨 인벤터 주문 하나를 시전할 수 있는 완드 하나를 만듭니다. 이 완드는 당신의 인벤터 주문 공격 수정치와 주문 DC를 "
"사용합니다. 새로운 완드를 만들거나, 완드의 충전량을 모두 사용할 경우 기존 완드는 사라집니다."

msgctxt "Feature/&PowerInventorSpellStoringItemTitle"
msgid "Spell-Storing Wand"
msgstr "주문저장 완드"

msgctxt "Feature/&PowerUseModifierInventorInfusionPoolDescription"
msgid "You can have 1 more item infused at a time."
msgstr "동시에 유지할 수 있는 마법 부여 아이템 개수가 1개 증가합니다."

msgctxt "Feature/&PowerUseModifierInventorInfusionPoolTitle"
msgid "Infusion Limit Increase"
msgstr "마법 부여 한도 증가"

msgctxt "Feature/&ProficiencyInventorArmorTitle"
msgid "Inventor Armor Proficiencies"
msgstr "인벤터 방어구 숙련"

msgctxt "Feature/&ProficiencyInventorToolExpertiseDescription"
msgid ""
"You gain proficiency with all crafting tools, or expertise if you were "
"already proficient with that tool."
msgstr "모든 제조 도구 숙련을 얻습니다. 이미 숙련이 있는 도구라면, 전문화를 얻습니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyInventorToolExpertiseTitle"
msgid "Inventor Tool Expertise"
msgstr "인벤터 도구 전문화"

msgctxt "Feature/&ProficiencyInventorToolsTitle"
msgid "Inventor Tool Proficiencies"
msgstr "인벤터 도구 숙련"

msgctxt "Feature/&ProficiencyInventorWeaponTitle"
msgid "Inventor Weapon Proficiency"
msgstr "인벤터 무기 숙련"

msgctxt "Item/&CreateSpellStoringWandFormatDescription"
msgid ""
"Create a wand that can cast <b>{0} ({1})</b> spell using your Inventor spell "
"attack modifier and save DC."
msgstr ""
"자신의 인벤터 주문 공격 수정치와 주문 DC를 사용하는 <b>{0} ({1})</b> 주문을 시전할 수 있는 완드 하나를 만듭니다."

msgctxt "Item/&SpellStoringWandDescription"
msgid ""
"This wand allows casting the <b>{0}</b> spell using spell casting stats of "
"the Inventor who created it."
msgstr "이 완드는 이를 만든 인벤터의 주문시전 능력치를 사용하는 <b>{0}</b> 주문을 시전할 수 있게 해줍니다."

msgctxt "Item/&SpellStoringWandTitle"
msgid "Wand of {0}"
msgstr "{0}의 완드"

msgctxt "MonsterFamily/&InventorConstructDescription"
msgid ""
"Construct created by a powerful inventor that focuses on the craft of "
"armory, bombs, weapons and artillery."
msgstr "갑주, 폭탄, 무기, 투사체 제조에 집중한 강력한 인벤터에 의해 만들어진 구조체."

msgctxt "MonsterFamily/&InventorConstructTitle"
msgid "Inventor Constructs"
msgstr "인벤터 구조체"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerInventorFlashOfGeniusReactAllyDescriptionAllyFormat"
msgid ""
"<b>{0}</b> failed save roll against <b>{1}</b>'s <b>{2}</b>. You can spend "
"your reaction to improvise help that will turn the roll into success."
msgstr ""
"<b>{0}</b>이(가) <b>{1}</b>의 <b>{2}</b>에 의한 내성굴림에 실패했습니다. 반응행동으로 해당 판정을 도와 "
"성공으로 만들 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerInventorFlashOfGeniusReactDescription"
msgid "Spend use of this power to help ally with their saving roll."
msgstr "이 능력의 사용량을 소모해 아군의 내성굴림을 돕습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerInventorFlashOfGeniusReactDescriptionSelfFormat"
msgid ""
"<b>{0}</b> failed save roll against <b>{1}</b>'s <b>{2}</b> and can spend "
"reaction to improvise help that will turn the roll into success."
msgstr ""
"<b>{0}</b>이(가) <b>{1}</b>의 <b>{2}</b>에 의한 내성굴림에 실패했습니다. 반응행동으로 해당 판정을 도와 "
"성공으로 만들 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerInventorFlashOfGeniusReactTitle"
msgid "React"
msgstr "반응"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerInventorFlashOfGeniusTitle"
msgid "Quick Wit"
msgstr "재빠른 재치"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageInventorInnovationDescription"
msgid "Select Field Of Study to focus on."
msgstr "집중할 탐구영역을 정하십시오."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageInventorInnovationFeatures"
msgid "Field Of Study details:"
msgstr "탐구영역 세부사항:"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageInventorInnovationHeader"
msgid "Select Field Of Study"
msgstr "탐구영역 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageInventorInnovationTitle"
msgid "Field Of Study"
msgstr "탐구영역"

msgctxt "Subclass/&InventorInnovationDescription"
msgid "Select Field Of Study to focus on."
msgstr "집중할 탐구영역을 정하십시오."

msgctxt "Subclass/&InventorInnovationTitle"
msgid "Field Of Stud"
msgstr "탐구영역"
